（建立新香港？）台灣人口正式進入負成長時代！學者警告未來三年恐更糟

我國內政部最新統計，今年1~6月，台灣人口正式進入負成長時代！

新生兒呱呱落地，帶來新希望。以往出生數大多比死亡數多。不過今年1到6月，出生人數只有79760人，死亡人數卻高達88555人，整整多出8795人。死大於生，確定人口負成長，刷新歷史紀錄。

台大社會系教授 薛承泰：「出生量不到8萬，這是從1950年以來，中華民國在台灣以來，從來就沒有生過這那麼少的，這是第一個，第二個我們發現，我們講所謂的生不如死，死亡數比出生數要多。」

不只生得少，還入不敷出，上半年從外國遷入8900多人，遷出人口卻多達1萬6千多人，也創下最差紀錄。

今年結婚對數比去年少了6000對，這當中又有多少人會生小孩？還是未知數。

台大社會系教授 薛承泰：「除了今年會破底，明年狀況可能好不到哪裡去，而後年呢？各位知道後年是哪一年？後年是虎年，所以又是另外一個很大的衝擊，看來今年情況不樂觀，明年可能也回不來，後年又肯定更糟糕。」

不只今年，學者預估到虎年為止，人口將連續三年下降。中壯年的壓力越來越大，人口怎麼止跌回升，將成為政府一大難題。

台灣愁緊人口減少

可唔可以借呢個機會推動新香港計劃呢?

城中的人想出去，
城外的人想衝進来。

飛去台灣 溝女

到兔年龍年馬年就會多架啦
啲傳統思想

有人辭官歸故里 有人漏夜趕科場

成個亞洲都有同樣既問題
日本韓國都係
亞洲人普遍都工時長假期小
台灣已經算好小小係北部嚴重D
鬼佬大把廿幾歲已經一家幾口有車有屋邊似香港人咁30歲都唔敢生仔

鬼佬都唔多生仔
西方國家而家好多出生率靠islamic拉高

推

新北市咁淫亂都救唔到。

唔得啦
搞細路女、自己個女、小學生之間啪啪啪就叻
邊有生育能力

香港都差唔多啦

但台灣政府唔會話靠中國移民補充人口

今年咁特，都唔可以作準啦

台灣接收d香港人補番條數。

本來地球太多人
只係回復番冇baby boomer的狀況

想買間屋過二人世界都唔得
同老豆老母同住間細屋
扑野都唔方便

有冇諗過地球資源其實係得咁多?
人口過度膨脹既後果近呢幾年開始慢慢浮現, eg. 全球暖化, 糧食價格上升, 房屋供應問題亦愈來愈嚴重
其實當下最應該做既係要降低非洲,印度呢啲發展中地區既出生率

問題係仲要睇吓移左民之後肯唔肯生

咁台灣就有能力收香港人

發達國家唔生
落後國家係咁生